（嘈交要自貼身材）健身資訊討論區27

一要努力，二要努力，三四五都係要努力

講咩都得訓練飲食問題心得資料分享

無乜嘢唔好嘈交，因為嘈交要自貼
唔好貼自己TG出黎，搵食出返去唔會阻你

健身係一條萬長既路,無論增肌定減脂肯堅持就會成功

今次咁快

快手

新po留名繼續努力

牛B死了

blocked

想問arm day 會唔會做埋膊？ 諗住膊二三頭 各2-3個動作 會唔會太多？

手脾結實 但有肚腩/啤酒肚 應該點減走個肚？

你班友成日呃人
次次嘈交都無人自貼

成日見人理埋d 細微野（例如一餐幾多protein，太多會唔會吸收唔到，cardio應唔應該空肚做等等）。

Don’t over complicate things（特別如果你係新手）。要進步，只需要follow 2樣野

1. Follow一個有料到o既人整o既program。
成日見人話做咩Ex, 點split。點解要諗咁多？當你咩都唔識，就咪學人set program。新手就唔該follow個出名o既新手program (like 5x5)，intermediate就follow 出名o既intermediate program (like 531, nSuns, GZCL 等等）。未到Advanced 都咪學人individualisation 。
2. Caloric deficit vs Caloric surplus最重要。果dCarb cycling, Fasting都係細微野，幫唔到你好多

健力貼嚟比人笑咩

多唔多係咩意思？
手加膊冇問題 但之後嗰日有機會酸 咁做上身表現咪冇咁好

真
我之前自己set program 都冇Candito 嗰個進步得快
Squat + 15lbs Bench +10 lbs Deadlift +45lbs

想睇

75kg Bf 18%

著長襪 同埋係要貼近上
唔係借力 磨到係一定會

我都唔介意睇下既

大前提係我未同人嘈交

屌你老母

冇用架啦 你太低招 我唔會有Feel

咩係individualization?
利申: 做緊5x5 咋

同你一樣重，多你12%BF
所以我唔敢同人嘈

贊成，成日見d新手問題都係focus細節，忽略大綱
諗得太多不如專心舉得重，食得多，訓得多

好想睇師兄身材

肥仔一隻，仲有一圈肚腩

師兄好似話一個星期操三四日 但我想問呢 我日日都有操 有時前一日操完 第二日會好攰 冇哂態 咁我應該休息下 定係做細重量啲但照做

我都有啦

一星期操七日？訓練量如何？有冇力竭？

我一星期理想4日，但一般都係2-3日多
睇你跟咩program wor，要好好monitor rest

我好少做到力竭 其實做到力竭既話效果會好啲?

其實我無乜跟人program 都係big 4 慢慢加重 加到最後做1下 就收工 做其他 唔知跟咩program好

我首先帶頭盔（偏向力）
我依家自己做好少做到力竭
原因係因為我唔想令到我CNS 同埋肌肉負荷太大
力竭唔係話唔可以做，不過最好就留返最後一個動作先做，操完之後嗰日最好就係休息日（我自己係咁）
同埋比多個建議就係，每一組留返一兩下力就最好，例如用80%RM 推六下，反而唔係推足八下。
至少program，聽倉仔講啦5x5

BTW 師兄有冇咩方法練deadlifts 會揀咩做accessory exercise

Beginner program好多，6-7日既少d
因為新手未必handle到。

我次次操都唔同program

應該跟死一個定點好

新po留個名先

搵一個跟兩三個月啦

玩新program 我會寫落本簿仔到
因為我新手成日都唔記得下個動作做咩
平時都係入到gym見咩玩咩

我做531有個app幫手計哂
其中一個我懶轉program 原因 俾左錢買app梗係用耐d

不過我仲未讀過5x5 同531
可能玩12week ppl 之後再睇下啱唔啱我

我相信所有program都會有app既，搵下就有
下下寫紙仔好煩

我多數做嗰陣時記低啲數據
之後返到屋企再入返去Excel

Deadlift ? Rack pull/ RDL / Snatch DL
雖然某程度上我都當low bar squat 係輔助項目

跟program 首先你要相信佢幫你安排嘅嘢
如果你自己心郁郁 再做多咗好可能會影響你之後嘅訓練

睇嚟我都要好似ching咁做
最重要係睇自己個1rm最大百份比
到依家都唔知自己個力量係點
平時又係靠估 特別去到最後1,2個動作 特別無力

有良好嘅紀錄 都係一個好嘅習慣
費事估估下又曬咗自己時間

下年試下搵住黎操先

我睇5/3/1 啲program 發現得好少動作 我玩個半鐘 唔使半個鐘已經做左大半

係架，所以佢有講有附屬program跟的

師兄有冇program 俾新手跟下

上網睇5x5 都係每次做3個動作
師兄會唔會再每日自己加動作？？
定跟足做完就算

Just follow the program
新手全身都冇muscle, 唔需要做太多isolation去improve。新手最唔應該就係岩岩開始就將個training volume 推到太高。既然你5x5已經可以進步，點解要加野呢？

即係針對自己weak point去決定加對自己有用o既動作。
例如發現自己deadlift係off the floor有問題，就會加paused deadlift (Paused below the knee)，而唔係做block deadlift。
又或者bench press 去到中間冇力，就可能會做spoto press，而唔會做Paused on the chest。

但新手一般全身都係weak points，所以係冇需要做individualised movement。例如你想squat進步，就做squat而唔應該學人做front squat。

5x5 有做呀 我想突破deadlift 兩餅

新手一問
各位巴打 有冇邊隻 沖奶粉杯 介紹
同埋邊到買杯好

欲速不達 你比啲耐性 始終都會到
上年我仲struggle 係2餅
今年我2餅係12-15下嘅range 啦
一切只需要時間

最近係my protein買左呢隻粉
但係沖極都好似漿咁，我已經用涷水沖但又沖唔得散啲粉，係難飲到飲唔落口，想問下咁多位師兄咁樣係咩原因，係正常定係我沖錯方法

你平時好少飲水？

以前買 myprotein 啲 whey 都知佢難溶啲 , 唔知你沖到咩樣 , 有少少痴埋一舊舊就預左 , 直接成舊飲影響唔大

可能隻粉唔靚？ 唔夠水？磨得唔夠幼細 我以前都試過隻
有無攪拌機

其實隻隻差唔多

邊到買比較好
同埋 宜家係咪興 電動？

Myprotein 出名好難溶解

佢個instruction係沖250 -300ml水，我已經直接沖400ml水，都搞唔掂，我仲要買咗三包

我反而覺得係幼得滯 , 小小濕氣就索埋一舊 , on 就明顯粗粒好多但沖落就好易溶

正常應該好似飲緊水咁樣，但係佢係變咗好似奶昔咁樣

香港鋪多數BC?
我上網買送杯 所以無特別話邊隻
但手動好過電動啦

大豆蛋白好似真係咁 ? 點解買大豆蛋白 ?

電動洗到發火架 , 洗唔淨又會臭

試下傾退貨

咁多位師兄 想問蛋白粉一日飲幾多次？有無話做gym嗰日飲多次其餘就一次咁？

你地d樽用幾耐開始有陣味(係洗完都有dd味咁)
我用左2個月就開始有
明明洗完嗰下無味
但擺耐咗(一晚) 就有陣味
諗緊換唔換

飲 on 之後可以捱多過半年都唔臭 , 其他牌子一般兩個月換一次

多數買 BC 山寨杯 , 不過今期 BC 山寨杯設計好垃圾

whey 就早餐之後同gym 之後飲 , casein 就補餐同瞓前飲

我明你可能覺得5x5 deadlift frequency 好低。
但其實有原因，因為deadlift要recover耐d。
如果你真係開始卡關，先上網搵個deadlift frequency大d o既program 啦。
我而家都係一星期deadlift 2次。5x5幫我deadlift 升到120kg 5 reps (BW 54kg)。自從deadlift 2 times per week，我而家deadlift 197.5kg (~64kg)

3倍bw

健力既世界真係唔同

大隻唔到先走去健力。我都想健美

健身新手唔係好識，想請教如果分push pull leg day咁去操
咁係咪每次訓練組數都要減少？
例如我之前係分胸背肩腿日咁去操，每次胸同肩日就操20組胸，同16組肩
而push day一個星期有兩日，咁我係咪應該第一日push day操10組胸同8組肩，然後第二日push day再10組胸8組肩咁樣？

健力都大隻到傢遮

3倍dl係未算標清

我兩棲 deadlift (160kg) ~75kg 得兩倍

有冇人髖關節好緊？做leg press 成日都覺得個range唔夠，一收得太埋個hip就會升起

香港算勁

有冇人對close grip barbell bench press 有心得
可唔可以講下有咩位要注意

大師
健力需要你

ching d 護腕係邊度買?
係咪有啲護腕係有埋拉力帶?

上次買護腕帶間野俾左兩隻左手我

上網買？

你ppl自己諗program動作？
我懶同未接觸過
所以直接上網抄program

樓主你應該先睇real food 既protein intake先再決定飲幾多protein powder

淘脂肪磅有無推介
舊果個量到好飄忽
前日bf 19
今日bf 22

觀塘工廠大廠樓上鋪 , 其實影響唔大 , 不過感覺柒柒地

你gainer幾多protien?

武尊？

新手又想問野
想問下我幾時應該要deload? 咩情況下我要deload
一般deload休息幾耐? 定係deload期間都可以照做

唔好屌我成日問問題唔google 我想睇多d人唔同嘅答案
人性化d

飲多L啦

身邊有frd三個月先有一個星期deload
亦有人長時間無玩岩岩開波/去完旅行先de一次
自己就有時覺得肌肉感受度唔夠就de下
個人認為睇你deload目的係咩
倒如：執正個form/review下program/加volume etc.

其實新手不如rest下好過deload

唔係專業運動員好難overload
出現overload先要做download
通常玩健力program 都會做

我自己就唔做既
寧願俾自己休息

我新手 做左年幾都冇跟開咩program, 一直係咁做
唔夠力我就做輕啲 只要一樣有感受度就ok
健身係長期 如果勉強做平時做開嗰個重量嘅可能會傷埋 強制deload

因為健力有Peaking，而Peaking之後可能選擇比CNS休息下

想問下師兄gainer黎講 ON定allmax好d?

我會跟program deload，一般都係4-6星期
之前都覺得使撚deload咩 但d program重量一路加落去真係好辛苦，deload真係有refresh既感覺。最近舉得好吃力，而家好期待下次deload

飲過allmax gainer，3個月增5kg
on gainer冇飲過

我想問出面有冇推介嘅測脂肪嘅地方可以做，俾錢冇問題
因為自己度過嘅磅都唔太準

啱啱飲咗一袋12lbs on

仲另外自己一日加多兩餐

大概3個禮拜就重咗3kg

不過應該一半係脂肪

一般人自然增肌上限好似只係一個月1kg 左右

一日食4000cal

一個月成個人腫咗

不過好鍾意呢種感覺

你飲幾多先有60g? 每次飲幾多g 每日飲幾多次

飲60g(粉)就有60g (protein)?
btw gainer一日飲60g太少啦
定我理解錯左

165 點解一次過飲唔分開2/3次

今朝做完cardio，陣間九點落去跑多轉

Gainer 無乜用
利申 食過幾包

Myprotein 係唔好飲 同我之前買過都係沖到一舊舊 不過貪佢夠平 抵屌

一次過咁多梗係勁多泡
我瞓前兩個鐘飲左40g protein第二朝已經唔少泡

係
要畀時間d腸吸收下

ppl上網睇咗d
不過每個動作都係2x8/3x8左右，好似唔係好夠
所以先想請教下ppl係咪每次個量都減少d

我今日上網吸收完少少
ppl就係有少少健力成份
玩得好,應 我諗都夠 同埋你1個week操2次
我諗我第1week應該都係記錄自己可以玩幾重
week2先堅操

重點應該係呢一句
實際上，你的肌肉在36到48小時後就可以恢復，如果你想增加你的鍛煉量，每個部位在一周內完全是可以練兩次的。
Bro splits hit muscles once a week.
可能一開始係會唔慣
不過我都試咗先 明天開始 人體實驗

正路3scoops 大約90g已經好多
165你咪要沖幾次飲? 定佢話1scoops 165咋
不過你分開飲啦 咁飲法你個賢唔掂

成神之路

mass gainer 多數都係半 serving 一次架啦

其實ppl有無話限死幾多個動作?
因為我見有d人玩成10幾個動作(老手)
我簡短講下佢個push day
頭4個動作都主要針對胸
之後8個動作膊三頭就係 膊x三頭嘅superset
最後一個動作就係三頭DROP SET結尾
老實講我諗我玩一半已經夠皮

PPL只係一個概念姐，不需要拘泥

留名

400ml你講真定假。。。點溶
仲飲到2個月

我開whey ~65g 450ml
你點溶

我想問下點樣可以練到肌肉嘅耐力
例如hold住同一個動作都唔會攰

咩apps黎？求分享
我都想問有無apps 可以揀哂動作，幾組，抖幾耐，之後跟住黎run

飲左好多包mp都無問題，同on一樣 就咁用奶樽搖幾下就溶哂

小米，不過唔好覺得d數字會準，純粹係無咁飄忽

一訓底手腕痛到pk 日頭都冇事，有冇護腕推介

thanks ching
我都聽日開始試ppl

新手留名

想請教大家一個小問題

瘦底 最近開始做gym做左一個月多d

最近發現左邊膊頭關節位有少少奇怪

熱身個時fing手（順時/逆時）
左邊膊頭會keep住發出pak pak 既聲音（每轉一圈）

想問大家 呢個係咩情況
雖然唔痛 但想知有無咩舒緩既方法

試試佢

點樣食法 我新手想知個餐單

Thx

咁我應唔應該自行去減個粉既分量，但減完會唔會冇乜用

你一次落幾多g? 減粉量唔會無用 其實最緊要係你一日總protein 嘅intake量夠唔夠

屋企有桶On gold standard 100% whey protein isolate
見屋企人唔飲 我就飲得唔好晒
但係我其實瘦底 係咪最好都係飲gainer增肥 ？

同埋 我係做完gym淨係飲一scoop 份量夠唔夠？
痾尿試過有泡 唔知關唔關事，但暗瘡多左係真既
有冇其他牌子冇呢d副作用？

如果kidney冇事，飲太多protein係唔會有泡 如果真係有泡，証明你kidney已經出左事 搞清楚蛋白尿同放水放太快，google圖片下2者分別，好難文字解釋

利申沙宣道學生9up

平時玩開ppl
但呢幾日病左做唔到gym
想問大家會skip左一day做其他
定係順廷落去

Gainer 無咩用架其實 如果要飲就飲protein

gainer同whey有唔同功用 for唔同需求嘅人

唔會話係完全冇用嘅

之前食過 覺得無咩用
因為carbs係日常生活中最易吸收到 而gainer 佢增果啲係假肉

假肉係咩

要額外食多一千卡都唔係咁易㗎

沙宣道 醫學健身

今年我2餅係12-15下嘅range啦

師兄好勁

我唔算勁啦 依度仲有其他勁人（Deadlift 3倍BW)

mbbs

more

有冇方法 飲whey 少d 生暗瘡

唔好飲朱古力味

on 有咩味推介
飲草莓 原本想試朱古力
雲尼拿雪糕好唔好飲

冇飲過on whey

想問下5x5係咪健力為主
想試下
但我上網睇既program
每次deadlift淨係做一組
其實點解做咁少

草莓囉

呢隻好似唔錯，佢一殼有650cal，有60g protein。佢熱量雖然比gainer 細，但都唔算低。Protein 份量黎講，比whey 同gainer 都多，瘦底人都應該幾岩飲

啱啱做完push 感覺上好似咩都有d咁 但又唔係最爆 做落係辛苦 可能休息時間越嚟越短 最後自己加多個動作做收尾

咪又係普通gainer

飲緊蕉糖

雪尼拿好甜好難飲

有冇師兄行緊5/3/1 program

呢隻喎

ON都唔係隻隻味都好飲㗎

借問ON 10lb 幾時減價

倉仔
我行第二次Candito’s 6 Week

草莓
不過飲完一桶想試新味
朱古力想試
爆瘡先算

今日試下跟5/3/1 做bench press 做完有好多時間剩 所以都係做返push day 咁係咪姐係唔好

如果有好多時間係gym的話不建議531，起碼不建議佢最基本個d
因為volume不足

我做個半鐘 先夠鐘返工 想做多啲sets x 5 reps 但又唔想霸住枝bar咁耐

之前有做過 10 sets x 3 rm
依家想試下5rm 重量就65, 75, 85& of 90%RM 咁上 再做最後重量(85 of 90% rm) 做10組
用5/3/1個framework 做多啲volume 黎攝時間 有時間再剩就做accessory exercise
唔知師兄點睇

我行緊呢個program 45-75分鐘不等

其實呢個做法好似我依家行緊呢個Candito 6 weeks
不如上網睇吓啱唔啱你再決定？

做完BBB之後仲有時間的話我會用啞鈴/cable做，或者small muscle isolation

師兄係邊尖 做完squat 重有bar做deadlift
我面皮薄 唔想人地等咁耐

P記 不過最早入場
我嗰邊冇乜人用架

我嗰邊 一開門就成堆衝入去鬥用個架 我想玩都唔得

講真如果夜晚呢啲時段去 我都唔夠膽用咁耐
過多一年幾就應該玩第二度

ON朱古力黎講，Double rich 好飲過extra milk
Cookies n Cream 就好飽 有啲反胃

係咪全線7點開
放工時間多人到喊

P 記完撚左約一定無下次

講底program 幫你分析下

我諗好多人都咁諗 之後就會成堆去左Goji
完左都唔知去邊間好

建議邊間？

睇定個趨勢先

睇你去邊頭先

Waterfall 掛

諗住anytime, 係正我屋企隔黎

住新界北既我唯有留守係Physical 度同中學生 公務員 醫護人員 battle....

om

anytime係我樓下
但真係貴 又細

push夠啦

嫌唔夠加多個compound movement囉

我係bench press
incline bench press
push press
weight dip
lateral raise
skullcruchs
overhead tricep extension

試操4week再算

巴打們 有少少野想問

其實我都做左好多年gym, 但今年開始出黎做野 先發覺 無以前番大學咁得閒日日操, 搞到依家肥哂 隔左5個月終於開始的起心肝重新操番

依家體脂極高

重點問題:

1) 有冇咩pre-workout/ supplement 可以幫幫忙 等我做gym有多少少體力
因為依家放工之後去做好攰 以前可以磨GYM RM 2個鐘 慢慢做 依家做45分鐘已經想收皮 又眼訓

2) 雖然做左好多年GYM 但係個膊頭都係唔識操大/靚 我依家做緊10lb shoulder fly 4010 shoulder press (以前做到50lb) 依家40lb/45lb 12下已經好似前膊就快爆咁 仲有飛後膊都係10lb-15lb左右
有冇咩動作/建議可以加入

另外我仲有round shoulder問題 我依家係咁練我個rotating cuff 同埋後面肩狹肌 背方面係有至少一星期一日 但個情況好似無咩轉變
我已經減少左練胸, 同埋拉多左筋 我想問一直練唔到個膊係唔係關我呢個圓肩事??

大家好
我前2個禮拜開始入去做gym
但自己一個做好漫無目的
想問下如果淨係做機
唔舉鐵係咪會慢好多?
因為做開果度好多人拎晒d鐵黎舉
冇得爭
利申83kg 大肥仔

等下囉 free weight可以玩多啲唔同variation

我睇完第一版其他手足介紹既program
好多都要舉鐵先有效
想知有冇d做機既timetable可以跟下

好難答你喎ching 或者你講下有咩機黎聽下先

買啞鈴, 地墊 , bench 屋企玩住先

想問下做緊果陣飲bcaa係咪可以提升力量 減緩肌肉疲累

有lat pulldown, Chest Press, leg adduction, Leg Press, Back Extension
仲有好多少用

屋企有頭2樣
但冇barbell

單邊 15kg 前是否 barbell 唔太重要 , 再 cheap 啲瞓地推胸其實又唔太差

Youtube好多片講21/30日既transformation 其實真定假
好似呢條片咁 條友本身個底唔差 但睇落起碼3個月先有咁既身型（我新手唔識）

我自己操左一個月 每個禮拜操五日 每次一至一個半鐘
感受到好有進步 由瘦撚變到至少可以撐住件衫
但一除衫影相分別又唔係話咁大

比佢連續21日 日日做將個鐘 身體真係頂到 又真係適感同吸收到咩？所以想知係咪假

左圖係bulk左，肌肉量都有好多 ，只不過係上緊磅，線條冇晒啫，佢唔係普通肥仔

右邊就係佢修完身既圖

其實依個tranformation 冇意思

只係一個做gym普通減脂過程

連沖涼都排左5分鐘

我見過啲中學雞係浴室偷影佢同學: 咁撚無腦都出黎大人地方

同埋3個月認真操都得
依啲身形起碼要半年起跳

有人可以半年，有人要一年，什至更耐時間

關鍵都係睇你點操，點食，個作息願唔願意改變

想問下 我兒家做緊big three + dips + barbell press
但做完第一日 抖左2日個hamstring同quads都仲痛緊 今日第3日 想剩係做個背 聽日再做翻big three 好唔好

唔好睇咁多哩啲啦
好老實，大家操野/基因底子都唔同，佢果21日點過做過咩你又唔知，真係冇得比
而且拍得片上網好多都係有料/特別例子，不能作為與普通人比較嘅標準。

點解bc shop 賣on whey 仲平過iherb 既

有冇巴打黎緊去台灣比賽12月，ifbb

動作我大概都理解到
但係裏面嘅強度/組數你可唔可以都講下？
你有底？

請問weight training向啲骨拖加嘅壓力係咪會幫助啲骨吸收啲鈣質防止疏鬆？

咁我又唔係好明，坐骨神經痛咪又係壓力做成，椎間盤突出又係，同一樣係壓力，又可以有益，又可以有害，壓力得一種嘅姐，有冇巴打可以解黎聽

首先防止疏鬆，同神經痛唔係對立， 唔明點又有益又有害
你用口飲水，同用鼻飲水 都唔一樣啦，唔通話一樣都係水份吸收？（唔識點比喻）

另外兩者受壓時間長度都唔同，受力位置又唔同，受力肌肉控制又唔同

利申：9up mode

Google下 椎間盤突出 個d點形成先啦，完全同訓練係兩回事

Dips就4sets to failure 其他都係5x5
做左一兩年gym
今日個下身仲痛緊 但好想去gym

Big three 用乜%of RM 先
我之前Squat 之後再Deadlift 我都差唔多酸左兩日
*用嘅重量分別係 6RM 做4下4組同 8RM做6下3組
BTW 呢個program係自己整定係上網睇到？

你地係咪真係食5-6餐？

聽講唔咁食啲肌肉好難變大

老實講 健身最辛苦一定係食
食係要練

唯有做住cheap d既先
岩先做完一個鐘
都係做pulldown, butterfly, chest press 同扭腰
咁樣keep住做左2個禮拜
但覺得好似唔多有效

就係難食咁多餐，所以先要飲whey

依樣應該操開都認同 有時返工真係好難5-6餐

有無巴絲有ppl or 531 apps可以介紹下？

咪就係5RM 全部都係5RM 做5組
我係剩係想做Big three 不過覺得唔夠 所以先加dips/pull up 同barbell overhead press

今日食爆左protein但係爭三四百cal可以點做

5RM 係指你只係做到五下嘅重量
唔係你5下就係5RM
如果真係5RM 5 sets 你酸到今日我覺得好正常
你會唔會覺得強度有啲高

香蕉 白飯

咪就係果個重量只可以做到5下
我都覺 所以我仲諗緊點樣set programme好 但諗住呢個programme做20day先

肌肉可以保護關節 , 有外來物理壓力時會由肌肉先頂 , 所以有神經痛後強化肌肉係最簡單做法

531我用Five3One
不過用多過10次就要俾錢，你當頭10次係試用
另外再加accessory又要再俾，我無加呢個
so far so good

呢個program 都幾勁
每一組你都去到咁盡 我覺得好辛苦啊
你可以試一下set Squat 如果5RMx5 sets 你之後再做Deadlift 做10RM 8下 2-3組？
講真你每一組都去到咁 身體唔攰就奇

發覺好多term要上網睇先知係咩黎
Gym好有學問

Thx 試玩下先

一日3餐
下午茶返工好難加
仲有餐咩時段
食零食餅乾計唔計
都有200-300cal
餐餐都要protein?

其實食幾條蕉都已經叫一餐 咁當然份量睇自己需求
唔係餐餐都要有 但最少碼你一日要食/飲夠先

仲要減脂
都係減左先

下午茶入pantry 整scoop protein算

一日三杯？
平時一杯
如果做gym 就做完飲多杯咋
早餐都係麥皮
午餐街外吃

自己係早餐 大xx 煎蛋雞扒加通粉
lunch 就隨意
下午茶就 1scoop
夜晚住家飯
操完 再2scoop

飲嘅係普通impact whey myprotein

基本上都夠surplus

有無肥底巴打分享下咁食法的話，增肌定增脂多

wow,一日 3 scoop whey , 當24g 1 scoop, 都成72g protein. 吸唔吸受到啊

我唔敢好似上面佢哋咁食
我試過每日食多500kcal 結果係重左不過明顯脂肪係多啲

幾錢
bc shop

最近用緊fst7操胸同背
有無巴打都用緊/用過呢個program分享下

其實三餐嚟講
出街食早餐最健康

我自己其實三餐大部份時間都屋企自己整
其他一至兩餐可能係出街求其食少少野

bc shop 390
iherb 4xx 幾

bc 又貴番，上星期on whey 5磅都只係$350

350 ok 喎

最靚嘅蛋白粉都只有8成protein

因為iherb 做特價，$380 包運費

whey 用黎做補餐係有啲浪費，靚iso 可以去到9成純度

想問下我每次飲粉嗰陣都有種神經反射
會自動作嘔一下
上次有巴打有講過呢個症係咩
但我唔記得 有無巴打知？

Classical conditioning
係咪你試過飲嗰啲好難飲嘅？

我朋友話腥
但我唔知咩係腥味
有時食得太飽都會作嘔
我有呢個現象要追溯到我第一次飲粉
或者我大病一年
可能咁搞到作嘔

新手表示
開始左做gym 5個月
無諗過最辛苦係食野
瘦底 只係重左20磅 唉
食極都係食唔撚夠
做多兩次gym仲易撚過一日叫我食多兩餐
媽呀 好撚辛苦呀

5個月重廿磅全肌肉？你講真？

bowflex 啞鈴，上次差啲買左，好彩最後取消到，隻啞鈴好鬼大支

重左廿磅姐，冇話係肌肉

講明瘦底加話食唔夠 , 當佢80%係肌肉都爆晒錶啦

咁真係要等佢自貼喇

師兄 今日我跟第一日 candito
Muscle conditioning 唔知辛唔辛苦

Week1 未死得
不過你今日Squat完再DL 就加油啊
我今日Week6 deload

Squat 再Bench 先dl

如果20磅全部肌肉 唔洗唉啦師兄

想問如果做squat 做尾幾下好似有lower back strain咁係咪即係姿勢有問題

Bottom position 嘅時候下背最有feel？

上黎既時候feel到下背 做完squat deadlift 有冇緊既feel 不過原來都唔輕鬆

DL/ Squat 接近4RM 我下背有時之後會有少少酸同緊（利申Low bar + Conventional)
BTW 你玩幾多？

Candito 第1日 80% 6下

我記得第一日玩 睇落下似輕鬆
不過做完發現強度幾高 （嗰日Raw)

特別朝早冇食野就去做 但放工去又有排等

Week2 back-off set 11組啊
早去可能方便D

唔想知呀 過到第一個星期先啦 睇黎我平時真係好揸攤

最後太多時間剩 做埋leg press, front lunges, leg extension and curl 咁係好定唔好
跟足佢個program 2 個optional 定做多啲 冇問題

我自己跟足 因為我做完assigned已經好攰
佢Week one 自己已經9x組動作
同埋正常Week1 係已經比較hea
你Week1 chur到Week5 咁樣真係好咩

我師傅有話過我日日咁去操 會overtraining 咁又真係有時一日都唔休息 個人會好depressed 同好攰 但毒撚除左操野冇其他野可以做

想係今年內bench press/squat 突破兩餅 deadlift 上到140

如果你覺得今日輕鬆嘅話你會唔會有少少低估左你自己嘅1RM?
Bench 100kg 我都想今年有
其他就ok啦

新手想問其實一日食幾多protein先啱
上網見過好多唔同計法 有啲講到要食好多先啱
做左2個月gym 60kg
一星期有5-6日gym
我一日加埋大概食100g左右 protein
個數啱唔啱?

reddit呢條友堅呀

30歲人, 5呎7, 157lb
不過佢係由217lb減落黎...
我同佢身高年齡一樣但重佢10lb, 仲要D lift number爭佢好遠.

佢就食成160g protein一日, 可能真係要食咁多先得...

佢跟足theory 係1磅體重食1g protein，但係香港地好難做到

一餐以雞肉為主既lunch可以去到40G吧?
再加早午2杯protein, 每杯30G, 就100G了.
即係dinner要食多70G, 再加多一杯protein先夠
寫出黎都想嘔了

屌計錯數
dinner係食30G再加一杯protein
一日兩餐肉加三杯奶就OK了

無實物睇 , 不過買完包後悔

包送貨

佢減脂 , macro carb 比例比較少 , 所以 protein 要食番多啲

我就用呢隻 , 用左一年仍然健在

早餐食得好求其
午餐出街食,多數食雞排飯走汁凍齋啡走甜
晚餐自製雞胸taco

師兄們可唔可以分享下你地marco 比例係點？
我想lean bulk，食緊比例 25C 30F. 45P
蛋白質係咪太高？

其實參考人地 macro 有啲無謂 , 個個人工作情況唔同 , 一個全日 office hea 坐 同一個成日出街嘅 sales , 甚至貨倉工人已經可以好唔同

比例上都會差咁遠？
因為上網睇好多protein 都係話食1.5-2.2 per kg，但如果係跟比例計條數好多時都唔同

網上啲 macro 計算機都係根據運動量去定 protein 量 , 呢啲野要自己執生

唔好意思
想請教下咁多位師兄
因為一直自己一個操
未比人執過姿勢
想問下如果做以下個動作果時
個上斜方肌成日會好緊or拉住
係邊個位做得唔好，麻煩哂

肩胛無鎖實 , 變左下下斜方先用力

我感覺拉時發力次序係 , 圓肌 > 背闊 > 斜方

唔該師兄

最近玩得多wife grip deadlift 個背闊肌又進步左，可能以前少玩

再加上赤字硬拉

想問下減肥鬆果d皮係唔係食返多d. 蛋白質加重訓就改善到

之前減肥130>80>105>家陣83

184 31腰 但條腰係可以夾到一大舊皮

屋企個磅話20% 體脂 30肌肉量(未必岩)

新手想問下各位巴打一星期訓練你地點排

想買cla同 魚油 你地食開咩牌子？

新手試下一日做一個body part先 例如chest, back, shoulder, leg , arms

唔該巴打

地點多係多餘 , 玩極都係一兩個固定地方 , gym room 都有乾濕蒸 , 而且好多會所同酒店都無 barbell

肯俾過千其實有好多選擇

我就覺得新手玩群肌動作好啲

如果你個plan d酒店肯定有某d設施會好d
酒店gym room質素參差不齊，咁樣大包圍買未必有吸引力

上網睇片睇到好亂...
到低肥仔係要CUT 先定BULK先?

有D又話BULK 左先 代謝會提高易減D..
有D話CUT左先 因為 BULK 左會提升埋脂肪 要同時減脂唔埋減肌又好難..

你未操過係可以做到增肌減脂
留心返蛋白質夠唔夠
好快有變化

咁我而家係要做重訓+食低碳高蛋白?

食夠tdee
碳水唔洗刻意減
清d,唔好飲甜野

點解 每次飲on whey, 個喉嚨會乾
各位師兄係咪咁

想問下如果想練chest 中間條線 有無咩動作可以做？ 做narrows chest press 有d唔太感受到個feel

咁做運動呢?
淨做重訓定 重訓同有氧一齊做?
如果一齊 個比例係?

BTW唔該晒CHING

想請教下咁多位師兄
我之前就玩開胸背膊腳一個星期操4日
咁之後可能冇咁得閒就淨係可以操3日
咁我應該跟5x5定推拉腳去操
因為我就中意健力多啲 但又想練大隻啲
想big3進步多啲
但又驚5x5會唔會操太少背同膊

你講緊全日都乾？飲多啲水啦

ppl玩得仲密過split

係飲完之後即刻feel 到乾
飲on whey

其實一日要飲幾多水 先夠

起碼三四公升

3L

唔係飲水都要教下話

有無巴打俾d意見我個課表？ 笑下又好屌又好 唔該哂

唔做cardio 磅數好難郁

師兄好厚背

哇
又背，又膊，又三頭

點解唔拆多一日，咁搞法操成兩個鐘以上先完

練背已經消耗身體大部分energy啦，仲邊有力做其他膊，三頭 ，咁樣既program 講真膊，三頭個訓練量大打折扣

如果係我 拆一日 專做膊啦，你要做bro split 既話

胸，二頭 冇太大問題既

玩左幾耐？新手5x5 volume夠哂。唔好一開始就推到個volume太大 你遲d一定後悔

真係覺得剩係做SBD太悶，可以試下Ice cream fitness 5x5, 有多幾個arm/back movement

多謝巴打
都操左半年啦 算係半新手掛
同埋想問點解5x5淨係做一組deadlift

多謝師兄既意見

我後面無野睇 有時睇到其他師兄好靚 倒三角既背 流哂口水

Deadlift要多d時間recover。

想問下咁多位師兄有冇飲開pre-workout 朝早做聽隔離啲師兄講飲左會好啲 精神啲 但唔知啱唔啱自己

咩係斜拉背
btw加埋face pull 17組背正常啦

係咪Candito 太甘
Pre-workout 你要注意下Caffeine含量少至150多至400mg 不等
你本身有冇試過Coffee 先？普通罐裝UCC back coffee 已經有～200mg 多過Monster 添

暫時還好 但係佢地講到好似飲左好好多 所以想試
我飲完咖啡 會好似腳步浮浮 其實

師兄 standing overhead press 玩幾重 估緊啲accessory exercise應該用咩重量

我自己試musclepharm ～half scoop 多DD
係就係精神D 不過時間個身都有啲刺刺地嘅感覺
我仲會有頭痛添 所以我都唔係成日會食
通常都係沖咖啡自己飲～150-200mg caffeine

我玩 sitting overhead press
不過用嘅重量6-8RPE

放完工操寧願食勁辣香口膠加飲下凍水
都唔想飲preworkout 太多drawbacks個人認為
e.g. 太精神訓唔到, 想打丁, 頭痛

訓好 食夠 已經係最好
可惜香港地

係啦放完工 食飯操野 都十點幾十一點
第二朝七點幾又起身 訓唔夠真係會想死

估錯左 第一組就做得十下

我第一個禮拜唔敢挑戰 都係保守估計試吓自己去到邊度先 反正都有五個禮拜慢慢做

睇好多science literature 同youtube channels 都建議做standing overhead db/bb press 所以我都係做返企係度算

Standing 可以練埋Core 不過我肩比較弱 所以之前個cycle 先想用Sitting 可以推重D
我今個cycle 應該用Standing barbell 未知推幾多

組好似依部機咁 再闊少少

Sitting dumbbell press其實係刺激得好過barbell press 不過barbell press 係多關節嘅動作黎 所以 如果係push or should day可以兩個都做

........ Shoulder press不論Standing / Sitting本身都係多關節動作 唔係咩

Barbell就係compound movement多d嘅 而dumbell多數就sit多d同埋叫做focus多啲係個shouldder到

有咩動作係可以練粗少少條腰

你仲重死撐 Compound Movement = Multi-joint movement (Shoulder Scapula + Elbow)
你繼續啦
不論BB/ DB 一樣compound
上面講Standing > Sitting
因為本身Sitting 係幫你穩定Core/ 下半身
而Standing 要用返多D Stabilizers （成個Core/ 下身）

我都想知 條腰得27-28 個身型好古怪

我自己都會prefer standing.
不過試過Deadlift 完lower back痠到不行, 就會坐係到做
試過有個靚女係排dumbbell前面做goblin squat 個日我都選擇左坐係佢後面做

跪玻璃

我唔敢仲standing 試過做standing，做完之後low back 痛到仆街 係痛到深呼吸唔到

尋日我買又係350

你向後arch得太勁吧?
呢個真係要自己好好控制

咁應該係你做得太重 用左背力上

愈幼愈易倒三角
同埋正正常常操腹都夠啦 唔洗等登整粗掛

有乳糖不耐症初時飲幾多奶粉痾幾多好撚慘

健身左4年放棄左2年近排做返

訓多食盡量少食油野但多肉
8點之後唔食野 <呢個好重要

今日啱啱好玩返健身兩個月瘦左6kg

168cm 80kg now

係 呢個動作唔熟真係唔好做重

下半身不嬲都好橫 腳粗大屎忽，最近肥咗，整落嘅褲全部緊到變legging，而家一星期有三四日都拎去做運動，落gym room推胸二頭，有時就踩45分鐘單車。戒咗糖同肥肉

有咩方法可以最快瘦咗下半身，著得落啲褲先？e.g. 深蹲，踩單車？

170 72kg 肥肉下仲有少量肌肉讀書時期打波操落嘅肌肉

目標唔係想大隻 想個人有返少少倒三角 加著得落之前整落嘅褲就心滿意足

classical conditioning好撚辛苦呀
好怕有一次真係會嘔
上網睇咗少少 其實睇心理醫生會唔會好d
啱啱飲粉差啲係地鐵嘔

睇CP 好貴
Classical conditional 要break 左linkage 先可以冇左個reaction

做左兩個月
飲埋gainer
重左2kg
要繼續努力

少油野 8點之後唔食野
都唔知笑唔笑你好

操完之後飲咖啡係咪唔好？
一直都習慣齋啡溝粉飲變latte
但上網睇操完飲啡會影響吸收

外國而家有人做完食200mg caffeine
Search vertical diet

同埋就算有 影響都唔大 唔好理埋d細微野

間歇性斷食

都有少少用嘅

你見外國bodybuilder 有邊個會話8點之後唔食野？ 油就更加好笑
好脂肪係人體必須 你話低碳都合理
少油都講得出 如果你指外食少油更加曬氣 因為你出得街食 預唔到佢放咩

有做肌力訓練 , fat 係好重要 , 除非要上台比賽啫

至於咩8 點後唔食野(或澱粉) , 應該係想 fasting , 無咩好笑掛

無論如何都唔應該笑人
有咩好笑

16/8時間自己就
Fasting 都可以8點後食野

岩岩第一次買左包蛋白粉 但睇真d 1殻得24 蛋白質 我食一鑵吞拿魚都差唔多 咁我其實剩係食吞拿魚都ok

如果你係買 casein protein 粉 , 我可以話你聽係 , 而且吞拿魚有益得多

我之前 fasting 係夜晚 12點至第二日下午2:00 , 因為夜晚先 gym 到

罐頭吞拿嘅水銀好勁，而且相對whey係貴好多
不過就勝在肥肚

利申：一日一罐，冇飲whey

都要睇埋d fat既

水浸果隻近乎0

係.... 但鑵頭好似唔健康咁 同埋朝早食都幾難啃

所以我上面都講左啲水銀

點都唔會淨做機
健身室就係一個弱肉強食既地方（欺善怕惡）
愈廢／肥／瘦既人就愈難有人肯同你share
如果你新手 咪留意下有邊d人肯share用
係要厚面皮啲去問 記得禮貌d
如果有師兄肯share 你千其唔好插輕一組玩太耐
Share機既就幫較番handle同seat位
長期做d師兄自然會認得你

以前成日食罐頭 , 好驚

罐頭係唔健康架

有冇咁灰暗牙
share邊會睇人身型
閪既 你牙落豬華申力加咁佢照樣會唔讓
講規矩既 明知你尻做都照讓

其實 shard 係多數自己插自己重量同seat

睇人啦
有人鍾意既
不過我都係perfer自己搞
始終個個人 program 唔同

推胸 變膞酸過胸
拉背 二頭酸過背
到用膊舉 就三頭酸過膊

有無人好似我咁
練a 反而b 肌肉仲酸

新手冇人教會係咁好正常姐
搵師兄指導下/上網睇多啲 做輕啲feel下

肌肉感受度十分差

推胸膊酸 , 手踭太高 , 無夾背
拉背二頭酸 , 無鎖胛挺胸用晒手力
膊舉三頭酸 , 三頭太廢

你去d咩地方做gym

推完胸背會酸點改善

夾背太用力或者探肩都有可能背酸

係做果時比細肌肉搞到做到最尾幾下無哂力
第二朝相對股肉都會酸
係咪細肌肉太廢
有教練教 應該你動作有七成啱，佢說協同肌酸正常

不過膞做兩個月都無咩feel
背都好好多 做row 後背第2日好酸

推胸推幾高先啱

有冇巴打飲開soy protein粉?求推介

9成
btw 用到膊九成都係無挺胸收腹架啦

今晚食左成碟扁皮鴨，要做幾多運動先減得翻

獨食難肥嘛，應該無事既

我唔挺胸+探肩 , 可以推高多 5 吋左右

正啊calorie surplus

笑住學嘢

我開始懷疑自己個programme
Day1 胸+膊( bench press, barbell press, incline bench, lateral raises, cable fly )
Day2 背+腳( squat,deadlift, t bar row, dumbell row, barbell row)

師兄們有咩意見？

康文

點會冇
有時見d排骨難得有勇氣去問可否share就話用緊
明明每組之間抖好耐又坐住 明蝦人新手
到有大隻佬 甚至d師父帶徒弟操比人叫起身share
一定扮野話 哦 我用完架啦/你用先

squat新手想問用腹式呼吸吸咗啖氣，個肚突咗出嚟之後，brace嗰下個肚突住咁谷實地去返正常位置谷實

呢個問題我有問過
squat 竟然係吸一口氣定係呼住落
答案就係唔同tempo 用唔同方法
如果真係好鏈重 咁一定係吸一口氣落肚
但如果平時你玩8-12下 最好都係用返落呼上吸

btw 答返你 係完成哂成個動作先呼返口氣

我參考吓

我8-12上呼落吸

研究指出
閉氣用力比你呼氣上可以出更多力
但有一定程度風險

Deadlift 做重做到腰好痛 係咪正常

落嗰下應該就係要整實個core
其實最終目的都係呼吸節奏流暢同"穩"

唔正常

Lower back攰定Core？其實做得重兩個都有機會攰？樓上我想問點解唔正常

痛

好痛喎 最多咪攰同緊

我想問下，做deadlife 個陣，點知自己個背係in tension? 或者應該做啲咩先可以tension 到？我做deadlift 起個陣，已經係用腳push 先，但個low back 都係有啲曲。唔知點解

佢又冇講酸痛定係刺痛
暫時未有討論空間

留明first

酸痛果隻 係咪買個腰封會好啲

叫朋友

low受力比成個back比例高
太重？

新手，有冇ching 可以貼個唔錯既一星期schedule

試下setup 果時屎忽放底少少 , 由腳 share 多啲力

我自己Test max之後都有Lower Back 少少酸
即係如果真係好酸痛嘅話（我唔知點樣去界定好 ）你最好就審視下自己成個動作究竟呢個下背有冇過分參與

Lats / Chest 你有冇拉緊左先拉

想問下個人好攰係未即係夠鐘deload?

Deload係要做咩？

無 我頭先都上網睇左啲野，話lats 谷實佢有助防止rounded back

課表負重訓練重量減半 , 甚至只做 bodyweight workout , 務求無壓力下完成課表

好睇個人/生活作息，
先排我都係咁，死頂左一個禮拜之後冇事

啲野寫一個serving係33g, 但係佢比個90cc size嘅羹我點用

容量同重量嘅分別

1ml=1cc=1g
我唔係好明白

連吉bar都已經覺重

今個禮拜玩輕D 玩下form 玩下feel算

1ml = 1cc = 1 cm cubed 但唔等於1g
水先至係1cm cubed = 1g
其他物質唔係

女儡口練個胸（練firm d同lifting)

你嗰個應該一scoop啱啱好就係33g，差唔多

邊隻粉呀 ? 睇過 !

係Muscletech隻gold whey
Serving size: 1 scoop (33g)

仲有
MusclePharm gainer
Serving size: 332g(4 scoops)
隻羹148cc

好合理呀啲數字
你唔明個概念可以睇下我幅畫

有冇workout app可以介紹比細佬
長時間工作 只能放工返屋企 做運動同舉下啞鈴
想減減肥 有小小線條 但又唔知邊日做 手 腳 背 est
希望有清點條明路

估唔到大家咁有耐性解釋

好 因為細個條腰傷過 條骨歪左 有啲驚 所以想知係咪正常都會痛

咁你唔應該上網問人吧
我地d經驗都只係base on普通人，你既舊患係點無人識去judge架喎

有心做去番GYM , 康文又好乜柒都好
返屋企個人會鬆晒, 根本唔適合舉野
況且屋企限制好多

Thanks
點解我咁蠢

我就bracing+engage lats就feel到tension

召喚physiotherapist

新手做StrongLifts 5x5
但我嗰度得 smith machine 嗰幾個動作睇youtube都可以做到
見人話冇free barbell咁好
但應該都可以照練？

之前睇過話唔好用DOMS做指標, 因為有時冇DOM都可以有肌肉增長

咁想問一個問題, 咁有DOMS係咪代表一定有肌肉增長呢??

睇左呢篇野 佢最尾話無scientific evidence 去support creatine cycling 咁係咪即係其實可以長期食5g咁

巴打們

如果想啲肌肉實而唔係大舊

個rep應該係點？

做15-20下

幾多set?

同埋我想問如果我想減埋脂做埋帶氧

一日內做哂會唔會好chur? 我係下午健身 夜晚跑步

一個動作4-6組
個重量係你做到15-20下就無乜力既重量，唔係你做完20下仲有力做多5,6下既重量

好 唔該巴打

gym 房好多人都係做完重訓就跑步埋齋。
不過淨係做重訓都可以減脂的

其實我新手時成日都想問 , 第一組就做到力竭 , 之後果 4-5組點撚算好

我係每組抖兩分鐘回力

Gymshark 17號有 discounts 想買返多少
想問有冇巴打買過？地址打香港？運費幾多？

P記inbody 有無手足幫手分析

3% body fat

我減脂期係45-60分鐘舉野
之後TABATA, 之後45分鐘慢跑
次次都成2-3個鐘先走得

好撚chur喎 但係效果如何？

唔準的

果位師兄真係幾fit嫁,不過3%就真係誇張左

配合埋飲食效果又幾理想
咁大個人都未有過腹肌
依家係增磅期, 到下次減脂時就有晒概念

Michael Jordan都係3%

搵球星黎比？

可能真係差唔多呢

正常最後先力竭 費事搞到之後操得差

執好哂野打算開完會偷走去舉鐵，點知d會開極都唔撚完

連登牙朗

唉 香港地嘅辛酸

話撚哂都係老闆丫 早走兩個鐘都唔得

冇計啦咁樣等多兩個鐘先
人越大兼顧嘅就越多 冇得好似年輕嗰陣時任意莽為

所以我鍾意用 1rm 嘅多少 % 去決定重量 , 例如用 1rm 50%-60% 重量做 15-20 reps 嘅workout , 慢動作甚至係 30-40%重量 , 多數第4-5 set 就會出現力竭現象

你jm9姐
兼顧嘅嘢可以有工作/ 愛情/ 家庭/ 興趣/⋯⋯
有邊個唔係越大就越多嘢要負上去？

會平幾多？想要

巴打文科仔？

呻一句引起爭論唔好意思

係佢自己上晒身 唔關你事
佢講還講千祈唔好騎劫左呢度就得啦

算啦 都講咗咁多年 end topic

你講下自己目標係咩先啦

Body fat 12-10%

請我 我同員工 同你一齊去做尖

全盛時期 同你有得揮

達哥徒弟

收下皮先啦好唔好啊？
幾撚時話年輕嘅任意妄為係提早收工啊？
自己對號入座 又要喺度柒 so9sad

咁即係你所講嘅準時收工
你啲理解能力可唔可以好少少？

舉個例 , 同一個殼 , 一殼myprotein whey 會重過一殼 on whey , 因為myprotein whey 啲粉幼啲變左密度高啲

有時間做 gym = 廢青

你繼續啦
智商唔同講嘅嘢正常都唔同
我嗰句年輕嘅時候任意莽為
有咩問題？你係學生嗰陣時你要返工？你要兼顧家庭？
人大左做嘅嘢多咗 角色都多咗 時間相對少咗有咩問題？
你喺度將所有嘢極端化

唔識同佢討論 唔啱Channel
係咁將自己嘅思想套落去我嘅說話上面
係都要扭曲

但你有冇睇過佢張自貼？唔係瘦仔黎

我見過樓主嘅自貼

我從未試過測自己1rm 好驚整親

講開呢樣嘢

我係廢青大學生，通常都係下晝1、2點去做gym
呢啲廢青時間gym room多數都係後生仔，咁都好正常，其他人返晒工

但永遠都有幾個大隻中年人喺度，成日好好奇佢地係咪好有錢唔使做

哦 夠啦夠啦
你完未？

你要自己想討論呢啲嘢你自己死去一邊開第二個post 唔好係度阻住晒啦唔該

有公式大概計到1rm ,
果啲咩 10rm workout , 俾 100萬都做唔到第 11下是騙人的

明白喇
只係覺得自己咁遲先搞清楚

但計出來同真係做到可能係兩回事

係 , 但總要有個指標做完再 adjust , 大重量例如推胸只推到 3下會先假設係 90%

擺明係attention seeker, 直接block 啦仲拗乜

想問做rack pull,下背攰係咪好正常??
第一次做

正常

15-20 舉鉛筆？

食唔夠carbs同protein而做gym根本就係浪費時間金錢白做，我食四餐加每日三杯奶粉都覺得好蚊水，食到5餐仲實際過飲奶

食野好貴 粉平好多

重量呢啲野人人唔同既，唔係下下做得重先有意思

做咩事
15-20rep 練鋼條唔係正常架咩？

下，你舉鉛筆20下力竭？

點睇吉野家大牛肉飯加隻蛋

好好食，又夠晒營養，都算窮人健身恩物

佢啲溫泉蛋次次食三四隻

出去食飯成日諗唔到食咩好

好多一pat醬嘅飯我都會避開，勁多油架，會阻礙你吸收正常營養，燒味飯如果擔心太高鈉，選切雞係最穩陣，當然唔好食皮

如果食連鎖鋪頭呢？

做lat pulldown
10下用30-35秒算唔算做得太快
同埋2頭肌快過背肌頂唔順可以點

想問下修身有咩可以食
午餐 晚餐 成日食subway 雞胸包 同老麥 麥芝蛋全走 栗米
朝早食雞胸肉 水果 同奶粉

抱歉
昨晚問練肌肉時另一部位肌肉會更酸時打錯了
下拉背酸的不是二頭肌，而是前臂有發漲感覺
這樣是否正常？

我諗正常既 你隻手點都要用力揸住 做做下就唔會咁覺

麥皮+nuts+奶粉 好食又方便帶

但最重要係要知自己tdee、計住卡路里同營養素，好既脂肪都要食既

大快活雞胸飯/意粉

利申：中非打

昨晚我問過
有位師兄話拉背二頭酸 , 無鎖胛挺胸用晒手力

不過我實際是前臂發漲
昨晚打錯

食消化餅係咪無益
見佢高卡
性價比好高

咁呢個真係唔知

食d無加工既原食材好似好d

鎖左肩胛

消化餅磨粉+朱古力+whey+麥皮整bar
或者可以唔要消化餅

燒味我鍾意食叉燒

1塊好似70卡
幾塊就頂一餐
不過驚變脂肪多過肌肉

食低度加工食物算啦，食乜都追求無加工得好少選擇架，好似麵包咁，好難搵啲全無化學添加，唔通完全唔食麵包咩

食燒味以前一定要薑蓉撈飯
睇黎要戒口

香港地真係難搞d，煮都無時間煮，麵包真係好方便，我食開嘉頓果隻全麥

而家上磅會隨身帶一條生命麥包

試吓改食東海堂同A-1 Bakery，嘉頓麵包正正係落化學嘢最重手

但係呢啲係咪冇營養標籤睇

佢地一樣有包裝方包

3塊消化餅超過1碗飯

雖嚐數塊消化餅已有飽肚效果，但對於消化餅的「消化」一字，總覺得可以有助消化以達至消滯的效果。註冊營養師周詠苑表示，飽滯感是除了吃得過量所致外，亦與高脂肪有關。食物進入胃時，當中的蛋白質及碳水化合物漸漸被消化，但此時脂肪仍未能被消化，因此逗留在胃內的時間較長，便容易有飽滯的感覺。

需要注意的是，消化餅的卡路里和脂肪很高，其實一塊有80卡路里，當中有4克脂肪、5克糖；亦即表示一塊餅，其實有一茶匙糖。她說我們通常都會吃3塊吧，這已經超過一碗飯的卡路里。所以不要以為消化餅有消滯的作用，飽滯時再吃消化餅只會更飽。

係咪gym前食好d

對唔住大佬

有冇人食三文魚扒？佢啲脂肪夠健康

但好撚飽 食完真係唔想再食嘢

生食多 omega3

想問有冇啲無咁甜嘅gainer
On飲到我暈

跪求少甜gainer

你係棕熊嗎

係一隻有錢嘅熊

我覺得on都算還好 唔係太甜

我冇咩推介 但係如果怕太甜千祈唔好飲biox cookies and cream

甜撚到有初戀嘅感覺

那有錢，你老母

有朋友做壽司 平時做完gym去佢度R 壽司食

Thx bro
我已經飲choco
每次都係暈一暈
Whey又好似對我增磅作用一般般

R刺身啦

如果食壽司通常會揀邊啲

我飲過on 雲呢拿 冇飲過朱古力

我覺得雲呢拿都ok 冇乜味

下次或者試試

腩位 最多一定係三文魚

都要少少飯嘅 盡食啦 細佬我要上磅

壽司飯有好多不必要嘅糖 小心啲呀

啲壽司醋
不過好好食

格仔餅啊格仔餅啊

盡量少食

近排中意食avocado
應該都算係好嘅fat

今個月度inbody
肌肉少左
重左果d全部係body fat
但都係咁樣做 咁樣食
唔知邊度出錯
9月尾去左韓國暴食
成績都好過今個月

邊度可以免費check inbody

inbody 誤差頗大，我朋友就準準地，但我就好唔準(自己覺得）
都係目測準確D

我跟pt
係goji度

認真...目測點會準得過inbody...

操腳 左腳膝頭有唔舒服係咪即係傷左或者做錯左
未去到痛 跟硬係有少少唔舒服咁
但唔舒服嘅時間好多時都唔係 係做緊個動作嘅時間

咩動作又唔講 , 當人係神仙 ?

係咪近膝蓋有d酸軟？
試下操前操後拉下筋

同埋留意下自己squat會唔會用左腳尖gut起身
咁樣借左關節力 膝頭會好傷
利申 我都有咁既問題 練習緊

前臂成日漲住漲住 有點抽筋feel
可以點樣搞搞佢

我估佢係踩 leg press 機

操二頭操得太重 , 推胸握錯桿 , lat pull 錯 form 都會傷前臂

應該又整親舊患
痛返係斷過既位

手肘對落 前臂外個條筋一督落去就痛

網球手徵狀 ?

我做squat 都有咁既問題，右腳冇野。平時蹲低執野，左腳膝頭會有啲"冤",未至於痛。唔知關唔關我squat 個陣轉左蹲低啲攪到咁，我就好sure 自己個重心係腳掌中間，唔知咩事

我以前做 squat 唔夠力時膝頭會向內擺 , 做完就會膝頭酸酸地 , 你係咪都因為咁 ?

唔知
我右手都冇咁痛

我唔覺有向內擺 會唔會係肌肉痛，只係個位近膝頭，攪到自己以為係膝有事 ?

做dumbbell bench press 隻手 沉底差d痛到上唔返

心痕想買Squat shoes

網球手多數係推胸或pull up 發錯力做成

去過東涌outlet 睇無 唔通真係要訂？

應該推胸問題啦咁

推完一set 胸前臂會唔會即刻感覺好酸 , 有就係有可能發錯力

諗住玩健力咪買

我就converse

咁又冇喎
啱啱推完 前臂冇酸 反而都係肘位針吉咁痛

健力有興趣所以諗住買
我諗Rogue 淘寶只有Do-win 仲要唔係幾靚

齊裝先 最後先追鞋

其實鞋有一對平底就ok

護腕，護膝，belt,護肘

do win醜到一個點....

我諗嘅原因係因為我腳踝關節靈活度可能唔夠

Rogue 上面嘅Do-win 正常
不過淘寶上面就⋯⋯

咁就要買

再唔係就放塊細餅係腳踝位墊住

但健力比賽好似仲要比賽衫

好L貴 SBD

衫就冇所謂啦
但講保護性護具緊係sbd啦

sbd冇得輸
護膝仲可以做硬拉拉落去小腿位，隻腳唔會損

可能Black Friday 去Rogue買

大家好，新手想問少少野
本身其實都有上網同埋睇書跟住練全身既肌肉，一開頭既目標係希望可以大力d同埋大隻d，最主要係想提升翻手握力既表現，因為真係好細力
但係依家做左都一段話長唔長話短唔短既時間，好似力量方面都提升得好唔夠咁，所以想試下練5x5，好似對於力量提升會有更加直接既幫助，唔知我咁諗有冇錯呢？ 同埋一開始做通常上係幾多kg開始架呢，多謝解答先

其實做DEADLIFT有時會整損小腿係姿勢錯左定正常既?

拉得貼就點都會損

5x5係幾好即新手課程，照做無大問題。
生握力就要練前臂，不過所有拉背既動作都會練到，慢慢會上。
一開始做都係吉bar起，學慣form重要過做岩重量。5x5既特性會令你遲早都做到仆街，俾d耐性就夠。

手握力係點練????

Deadlift/ row/ farmers walk都會狠狠地鍛練到
不過唔準用拉力帶

愈貼愈好

正常

應該要貼住脛骨上（姐係小腿）

如果枝bar離小腿太遠，會用多左low back

squat左2 set 120KGx1都無事，
一轉65KGx10，
第一下落就聽到左大腿啪左聲
立即放棄操腳了
而家個個位唔痛，係痠痠地咁，好擔心

冇事既

應該類似肘關節 之前推膊都卡卡聲

後尾先知 都係關節入面啲滑液唔夠，少運動係咁啫

係就好呀，不過為安全見我都係坐低做下isolation 算了，抖一日

CHING平會唔會啪骨? 即係啪手指嗰D
可能你個關節KICK住咗 你一SQUAT佢咪可能會啪一聲
不過有機會kick實咗 但如果嗰下無鬆到 落嗰下仲係kick實會失平衡
之後受傷

有喎
可能係，而家個左膝蓋都似有野kick kick下咁
不過好似輕微不適only

明白曬 farmers walk係咪要超重既重量先練到野？我本身都有練，我依家係每邊都用手指力拎12.5kg持續一分鐘，咁樣係咪完全唔夠呢其實

咩叫手指力？
我雙手拎總共大約自己body weight
不過重點係行到行唔到之後再堅持幾多幾步捱埋佢，你拎咁輕行到幾時先攰

持續一分鐘做咩

要行

起碼拎個重量 要行到20~30米

姐係放係手指第二節咁拎，咁又真係幾輕既我拎得

我有行啊 明白

咁唔得，一來唔夠重，二來你要用力握實先有用，勾住無用

你用 12.5kg 練farmer walk ?

你平時訓練連 12.5 kg 都未過到 ?

有冇人傾吓點操core？有咩好動作介紹？

滾輪呢啲有咁上下強先好做，唔駛推介俾我地啲初階人

滾輪都可以做跪地式嘅
最正統應該係平板支撐
一係就V式夾腹

想問下如果淨係想join 3個月咁邊間最抵屌
我見physical要36個月

練龍旗

我做開hanging leg raise 不過係背有得挨個隻

因為我係係屋企自己練既，因為缺資源所以farmer walk我係用兩個水桶再擺d啞鈴落去所以得12.5kg
頭先突然醒覺揾到d野加落去加到20kg，原來係可以好輕鬆做到 下次會再加翻重d 唔好意思窮撚唯有用呢d方法

想問操完二頭肌，關節位肌肉酸痛係咪正常？
有啲驚做錯拉傷左

好啦
2邊20都算輕但可以用住

依家諗住買多幾包米疊落去

咁辛苦黎練手握力

你可以search 下fatgrip, 然後自製一個，咁可以係重量有限下提升握力

好既唔該曬今晚睇下先

依家跟個ppl感覺上密度唔高 做嗰陣勁辛苦 休息時間越嚟越短
但做完無乜feel 特別push day
可能咩都有d push得6個動作
全部都去唔到最盡
我應該點做

胸就最易酸，咁第二日有無酸痛？

大家唔好再吹捧 酸痛

1. 唔酸痛唔等於你果塊muscle冇work同grow。酸痛只係代表你個muscle唔熟悉果個Movement。你試下每個session都Bench 多2.5kg，你chest唔一定酸，因為熟悉左bench呢個movement，但唔等於你chest唔會grow

2. 酸痛唔一定好事。酸—>唔可以做密d—>Volume下降—>少d muscle growth

我都係

轉咗ppl日日做到後面幾個動作完全精神肉體都攰到不得了

但係第二日都好似冇乜嘢咁 感覺好似冇操過咁

而家每日通常係主項玩重5*5
之後大肌群3-4動作 小肌群2-3個動作 一個動作4set左右

想問可以點改善 係咪強度唔夠

做嗰陣好辛苦 但無 重點係個program得2個膊動作 一推一飛

係 但我唔係講緊酸痛 係個感覺
可能我玩夠4week再睇下有無進步

做完個刻攰，第二日無攰應該係求之不得吧？
你地有無咁M

DOMS 係肌肥大其中一個因素 , 不過缺點係令你做得無咁密 , 適應左動作就會減低 , 不過轉左動作都無 DOMS 就應該檢討一下

第二日肌肉果種冤冤悶悶感覺好正

辛苦師兄
你真係好有心 DOMS 都唔知講咗幾多次

大概一羹

但都係漿糊咁，如果跟佢建議既沖發，直頭變左一pat野

粉難於水中溶解三大因素

粉粒 size
碳水化合物含量高
水溫

真正識操野係人係睇大量research paper同
有腦分析每種學說，
而唔係個D死操爛操，狂谷supplement，
係有效，但有好多trade-off, side effect佢地仲係壯年未識死住。

見到你後半段已經知你冇睇research

其實增肌三大因素 , 延後酸痛係最容易達成 , 不過唔酸痛唔代表唔增肌 , 只要你符合其他主要增肌因素就得

增肌三大原素只有食訓操

核心肌肉除左做平板支撐，捲腹
仲有咩推介動作

補個中文字幕版

想問有冇巴打試過買myprotein 既衫褲？175 70kg諗緊褲買S定M好， 衫就諗住S

BF 幾多？
我都175 75 KG 18BF
感覺上着M會比較舒服

算瘦呀 15%左右 M褲？會唔會好長？見model6尺2都係m

唔會太長 我之前買左條Jogger

垃圾黎 至少400ml先正常
我個陣買7十幾蚊 放哂係度 唔會再飲
又爆瘡又賴屎仲勁難飲

我就唔理佢嘅 我每次都會食一跟半 跟著倒水就倒到我覺得會溶到啲粉為止 其實水多左係無問題架 都係咁多protein量

DB 同 Cable 不嬲都多過BB

myprotein 60% off 今日
同埋rebrand左，包裝唔同哂

新手減脂開始左6個月瘦左5kg
現時1米77高 70.x kg 冇測bodyfat 但仲有肚腩
係咪應該開始bulk 增加返多啲肌肉量之後先再cut效果好啲

iherb 11% off

myprotein 5kg $452
ON 5lb $431
但係想飲ON

平成咁
不過我飲 mp 會爆瘡爆到全身都係

我都懷疑近3 4 個月爆係咪因爲myprotein

可能今次買unflavoured

1米77 我70kg好瘦lol 緊係bulk喇 再cut就無野睇

岩岩做deadlift個時右手脈搏個位條手筋有少少扯住痛
想知點解會咁

我177 70kg 買左兩條長褲，M size，長度就夠，但腰圍我覺得幾鬆，但都著到。我覺得s 會好啲。
利申：瘦底

我同你一樣 但我轉飲whey protein 唔飲gainer，即刻睇落個人縮左水

mp衫好似麻麻地
等black friday gymshark 嗰啲好似仲好

飲開On，想試下MP 隻抹茶，有冇師兄飲過

雙修

不如買桶carbo 粉自己溝，點解會有gainer + whey 啲啲on9 飲法？

搞下笑姐 唔洗咁快扯火

鬆？ 頭先比左錢 買左M 巴打腰圍幾多

MP 65% off
$395.5咋

32吋，M size 要綁個褲頭帶緊啲，都著到，放心巴打。 不過屙尿就好撚麻煩 下下要鬆綁，之後又要綁返

我買左2.5kg 朱古力花生醬味 好撚抵屌。但驚好撚難飲同生瘡

啱先發現開始飲mp同爆瘡好似冇直接時間關係
好，落單

買左chocolate brownie我覺得隻路最正路

等陣
我要$80運費？

都算抵既

要運費咁買gold standard whey好過喇

好似唔夠$400 要俾運費，搭多少少野買啦

個黑smartshake shaker好唔好用

有2格擺粉果個？

係
諗住湊數過$400

好用啊 我都係用呢個

睇過d youtube review都ok
信你啦

係over $500先free delivery
又要睇睇有乜買

有冇興趣一齊買
啲野太平我都煩緊點夠500

諗緊lifting belt定wrist wrap定點

屌 咁買gold standard whey好過喇

5kg+1kg咁買都得

等iherb black friday 算

次次用親蛇bar做bicep curl或者barbell bench press個陣右手無名指同尾指連住手肘都會痛，但左手完全無事
係我用錯力定姿勢唔啱

其實想問平時自己煮飯 如果啲餸係炸，多汁咁會唔會阻礙protein嘅吸收架

搭單問 muscletech隻whey gold有冇人講下 (效果/味/易唔易沖)
見有30%off 有得同on鬥

操完腳一cold down上身會特別凍係咪正常
今日差啲瀨屎

操完腳 即刻做下上身
d血衝返上去 仲爽

未試過

效果：還好，whey 其實大牌子隻隻差唔多
味：唔太差，但on double rich 好飲啲啲
沖：易沖，但on 再易啲
結論：依加個價我會買on,black friday iherb另計
iherb muscletech 基本上長期都30%off ，有折上折先抵買
利申 我之前sale 買，$240 5.5lb

mp 65折

muscletech 個品牌包裝得好 , 但其實佢啲 protein 粉 9 成都係搵笨 , 5磅裝貴多過 $300 都唔好買

係65%off = 35折

數學差

sor

其實on mp muscletech都係concentrate為主姐
價錢差咁多？

兩句有咩關係

真心一問 除左雙修燒錢之外，只要唔超過每日fat protein carb，其實問題喺邊？

咁不如全部飲 gainer , 而家 gainer 咩配方比例都出齊

認真唔明飲gainer做咩 佢一serving size protein比起whey or isolate少好多 多嘅只有糖/carbs 變相每日要飲幾杯先夠數 咁不如直接每餐食多兩碗飯 +whey算啦

有啲gainer 熱量多，protein 又比whey 多
其實瘦底不停bulk 有冇問題？

gainer 啲垃圾糖份會令爆瘡情況更加差 , 無常識先會相信爆瘡主因係熱氣

係，玩得健身都係信西方嘢好啲，唔好理中醫嗰套

順便提一提咁
做hip thrust做到第2組一頂上去嗰下好彩個括約肌收得緊
如果唔係真係爆出嚟

吓

到時好多基佬會過黎幫你

未試過
反而squat 到底會啲反應

myprotein 65%off 真係好抵
caesin 5kg 500$
whey 5kg 400$
creatine 1kg 100$

casein $490 真係好想買 , 但飲過佢啲whey真係爆瘡爆得好勁

買左10kg casein
可以飲到下年雙11

elite 版 casein 又無5KG 版 , 有都話搏下

新手想咁多師兄指點下
家陣打足7日波但係練波又唔會點練到體能
想用少少時間去練體能但係又唔想影響練波表現可以點做/玩咩program
睇過最易上手既5x5個d 想問下用佢一星期練3日加少少cardio同hiit得唔得
利申：學生哥 170cm 75kg 大概20-25%bf左右

打波如果練唔到體能 , 咁舉鐵更加練唔到體能

舉鐵同體能兩樣野黎架
跑下步咪練到

想問你地會唔會做gym谷到肛門肌肉好緊？特別係發力嗰吓，谷太緊會唔會有痔瘡

師兄似乎發錯力

ching買咁多嘢

Black Friday唔知又會有幾平呢

咩波？點解練7日波都練唔到體能？
如果係籃足的話，你再加5x5，可能下肢recover唔切。
如果籃球就加d Olympic lifting 同單腳練core既野會好d
如果足球就慢跑加d footwork ok吧？不過足球我不熟

我咁耐都未試過用肛門去發力

係呢到講好了，出面有條傻仔捧中醫捧到痴左線

今次11/11 限亞洲地區
black friday 可能香港無份

但係佢成日做優惠

無45%off up都唔好買住
佢真係成日做promote

可能人地練桌波/高爾夫波

練體能做hiit/hict
唔好舉鐵

新版係咪都係舊裝新瓶

我知道任何動作都係出力嗰一吓呼氣，但想問係咪出力嗰一下後段先呼出去？太早呼個身軟晒好易有危險

應該只係唔同左包裝

買左幾包一次性試下味

有冇師兄一肥少少就會有call機肉(人魚線附近/側腹？)？
我只要唔係cut到好乾就一定會有call機肉
就算行lean bulk 見腹肌都避唔到
哩啲基因野係咪冇得救？

請教各位巴打 我舉完再行斜路跑步機30分鐘 咁樣得唔得？
我想增肌減脂

肥肉一開始就係呢個位架？

呢個問題真係問得好，「出力」—>「呼氣」？
我覺得要視乎每個動作嘅性質去決定。
以下內容都係根據我自己個人經驗（講錯請糾正 ）
多關節動作（Squat/ Deadlift/ Bench/ Overhead press /...) 我自己傾向做完每一下動作最尾就會呼氣。
單關節動作，我都好似會用力嗰陣時呼氣放鬆吸氣？其實我自己唔係好確定，因為已經做到係一個習慣，自己冇乜點為意。

側腹 Squat/ Deadlift 多左好似粗咗

任何要用到core既動作
腰點都會用到少少

其實Ching Year幾

gym左就2years

我係一肥少少就出果個位先

我指你讀書嗰邊
我今年Year3
Year1開始去9fing
去到Year2先叫做認真去做課表同埋飲食上面做好啲

第一年

中學已經有做，有底

不過成日返學都引來不少目光

我中學淨係識讀書/ 補習
今年先係第一年 大把前途啦

兩年就咁大隻

我認真研究玩咗一年仲係肥仔

有冇師兄係中環GOJI做
想識個gym buddy

做gym係唯一付出左就有回報既野

依個世界有好多野唔係付出左就有回報

覺得自己太遲接觸健身

有心唔怕遲
加油,bro

你啱

得重量唔會呃我

有無巴打修身果陣會食cla？
效果如何

cla有咩用架

重量唔會背叛人 佢哋亦都好坦率

適量補充CLA可阻礙脂肪吸收，防止脂肪細胞積聚變大，改善肌肉:脂肪比例
姐係減脂

想問如果健力新手run梗stronglifts 可唔可以自己另外再加啲輔助動作 eg上斜推胸 夾胸 飛膊 二頭三頭 後腳 小腿etc

喺健力上面係新手
咁之前有冇玩健美嗰種操法定係點？

有做肌肥大 但都係新手 啱啱開始做咗半年

佢個program自己寫話唔建議 因為加多左訓練量需要更多修復時間
我自己都覺得新手做StrongLifts 都需要多啲時間去學習個姿勢同埋比身體適應個重量
唔建議咁貪心

Thanks Ching

有無咁著數

true

之前食過gnc臨瞓前食個隻，感覺上真係瘦快左
（但個陣仲有食其他supplement)
太貴所以宜家無再買黎食

可以加dips/pull up or barbell press , 做完曬加一兩組bicep/tricep都ok

咪哂錢

係bulk緊嘅時候 踢波變到越來越慢 轉身都好重好唔靈活咁 可以點改善

玩rotator練下側腹

計好d calories 仲好

左邊背闊肌細過右邊好多
點搞好

大家買咩護腕同係邊到買架？
本來想買team joined點知一件貨都冇

就咁睇就唔覺

係囉唔覺, 咪左邊做番多佢

btw巴打咁樣bf幾多到？
我估18?

呢排冇CHECK,好似16-18

我都有背闊唔平衡，不過睇唔到，係deadlift一拉支bar唔平衡自己先會知

試下single arm row,不過多數睇唔到就算

左手感受度好差

想增肌瘦人請教大家：
1）係咪運動完飲muscle milk, whey就可減少肌肉流失，keep到體重同肌肉？我想增重但唔希望係脂肪
2）長期飲呢類野會甩髮係堅定流？睇左好多資料似乎有兩派意見
感謝

1)咩運動呀
2)甩到光頭

咩黎？google唔到

未至於好多下哇....

我兒家bench press 可能太重 隻左手手腕唔係直 右手就直嘅 係咪應該買翻個護碗 驚整親隻左手臂

我左手就好似左邊咁 右手手腕就啱嘅

係右邊大圓肌大少少姐

1) 想增重又唔想增到脂肪係一件幾難既事, 人體唔係淨係得蛋白質, 仲要其他野輔助. 當然係有人做到, 保特一樣9秒幾跑到100米, 但唔代表你得
2) 男人甩髮極大原因黎自遺傳. 蛋白質要食到有事個量係極大. 基本上你好難食到果個量. 大約係你體重(lb) X 3.5 左右咁多G, 仲要係長期食.

你唔改番正個握法，反而想靠個護腕？

你都知點係岩點係錯...咁點解唔直接用岩個個方法
而且係好出力D添

其實放下自尊心 玩返輕D 執返個form
一切已經唔係問題

呢兩日既討論搞到我好想寫番篇健身新手FAQ: 心理篇

淨淨係記得有rotate呢個字

師兄有心

肌肉唔練幾耐會縮？

追post 見到咁多師兄講起飲whey爆瘡 想知究竟係真係有關係定咩

可可粉

有可可粉就有機會爆，同埋飲唔夠水都會

咁如果唔飲朱古力味呢 係咪就唔會爆

唔可以好肯定講一定
至少冇咁大機會

飲返多啲水嘅話機會就會細啲

想問下有無試過邊隻味蛋白粉好飲？
想試下朱古力花生醬味 有無評價？我正係飲過朱古力同薄何朱古力

唔好問口味啦 , 我覺得 BSN 超難飲 , 但幾年前 DISCUSS 投票係no.1

呢d FAQ係外國討論區係長期置頂既常識，係香港健身風氣太薄弱，無人提無人教

負重或者帶氧

咁師兄建議應該飲muscle milk? 還是whey?

乜野黎 ? muscle milk?

有錢人

咪玩啦，真心唔識請指教

影成份睇過 , 老實講飲呢啲成本超高

其實哩啲根本係現成嘅whey
成份唔會差得遠，成本計緊係飲whey啦

Fitbar健唔健康

Whey ( 朱古力味） + 奶
= Muscle Milk 之前見過成$50
我覺得有更加多嘅選擇

呢D 咪又係WHEY, 不過開左比你紙包裝方便D
你長期作戰梗係買一桶WHEY 自己沖

舉完鐵要妹完一支bar 慘過去死

我武尊買

我諗住放office食咋

我係迪卡隆買超平

平時食會肥到仆街喎

預沖好嘅一般whey

唔該師兄，咁whey有無咩brand推介

ON 囉 , 成份已經好過你飲呢一隻

My protein 個65%off 係咪已經好抵屌

各位師兄
操二頭三頭會做咩動作？？
想每個禮拜撥少少時間 操到對手彎唔撚到

Black friday應該更平

有冇人要買my protein? 我湊夠免運，有興趣可以幫手買埋

bicep curl ,hammer curl
tricep pushdown, extension

不過最好都係以compound movements為主

請問除左physical 仲有邊到做得舒服少少同價格相宜

其實玩ppl係咪冇得玩super set?
好難搵到對抗肌起同一日

將軍澳 不過kt都ok
荃灣又太遠
Go 24 姐係24/7 係每個月俾定一次過？
多人用？

係24小時，可以遂月比
我去個啲時間唔多人（5點起身去 ）

我都係wor, 不過我係D大路時間

幾錢個月 咁早冇車去

你將軍澳物色下其他gymroom好啲
宜家538一個月

放工呀, 星期六日早呀都有
都幾多人, 不過我又好彩, 好少可無野做.

我住山 應該無得諗 538要諗諗

唔一定要對抗肌既
eg, tricep <> side delt, front delt <> side delt

有

上身點樣同推同拉又係對抗肌呀 ?

腳就有

好似上面位巴打咁講 super set唔係一定要對抗肌
例子可以係你推完再飛
動作我都例一個出嚟
DUMBBELL SHOULDER PRESS
SEATED DUMBBELL REAR DELT FLY
有錯請指教 我都係新手一個

我識樓主真人 好撚大隻

想幫佢含

有冇人可以放啲圖上黎討論下

樓主j圖

利申呢個係小弟

原來你就係彭于晏

super-set 有三種
1) 同一組肌肉
2) 對抗性肌肉
3) 完全唔拿LAN 肌肉

咁講法 gaint set , drop set 係點 ?

真心一問
香港邊到有一盒盒egg whites 買

呢度好清楚

............

接觸健身一年 你問我答

慢慢J

好渣

想問問點飛後膊飛唔到個背

seated dumbbell delt raise
寒背 手指向外
standing cable rear delt fly
我幾鍾意呢2個動作

肩內旋 , 固定肩胛 , 手踭向背

咁講法姐係乜動作都可以做super set?

唔相關肌肉連住做有咩咁 super ?

同一部分咪唔得囉

即係點 同一組肌肉可唔可以做superset?

即是optimum nutrition?

係

真係work?
Iherb買？

依個唔好做

有關係

....

爆瘡元兇

糖 > 乳制品激素

我都想知
遲啲去一個月歐洲好撚驚會縮肌同肥

其實知同唔知對你行為上有咩分別

起碼有個心理準備

無睇片
Super set優勢係把握休息時間做多d其他野姐
你同一組肌肉superset自己，咪即係兩set中間無rest period
咁你堅持的話無人會阻止你既

片話點解同一組玩superset係因為
想令到胸肌累嘅程進度可以近接手累嘅進度
不過見你話同一組肌肉唔得想了解多d
其實supersets用意好似你話咁 多d時間做嘢
我新手想學多少少唔係想博嘴

加咗重量做rdl 姿勢一樣 但做完lower back好酸
做完個背都有少少酸軟 係咪正常
定我應該做返之前重量 但做多幾下好過

利申 新手 請指教

點解

唔洗答我了thanks bro
我自己上網搵咗啲資料 咁啱上面條link就偏偏無講
compound set 類似super sets
so far 可能有d誤會

其實好多玩法既
work到就得

起碼抽多啲時間做weighting

縮左咪再練番囉，趕住上台咩，去個旅行都咁多野擔心

deadlift 成日做到擦傷膝頭

係囉
真係怕咪每朝晚做吓bodyweight exercise ，做單手腳版本夠你啦
有心總有方法

咁多分歧嘅
咁我二頭搭後膀做super set會唔會有衝突？

比較少聽，冇話唔得既
最緊要你知咁做個好與壞，同係咪你預期咁
不過新手跟番大路好d

因為我pull day會做晒 背二頭後膀，好似好晒時間

我之前都有問push可唔可以再加superset 不過無人答我
我又自己上網搵咗啲資料
其實係可以 只不過你要配合返個動作與動作個連結

噢你誤會了，我無咁既意思。
我純粹係唔敢鐵口直判唔可以，但想你明白不推薦既原因

你目標係咩？

我都有練 rdl , 我目的係練下背同後脾

如果做5 下已經酸 , 我會寧願輕啲做 10 下一set

肌肉多左好易肚餓
三餐入面一餐食少啲蛋白質就餓到嘔

我做rdl係成個背都會緊晒

餓到有野嘔

有冇師兄有飲開creatine或者pre workout?
可唔可以分享下？

呢排做到好似上唔上唔到 想提升下表現

利申 一直只飲whey同bcaa

想問下seated cable row，放嗰下應該放盡（唔夾背）定係應該keep住夾背？thanks

點解要放鬆 ? 做好輕 ?

而且鎖胛同夾背係兩樣野黎

Rdl就係練個lower back同少少hamstring架嘛 緊係會緊

有咩分別

應該keep住個lats contract，放果下唔洗放曬，放到隻手直曬就可以做第二下，同埋都唔需要刻意夾背，因為刻意夾就唔係focus係個lats而係用左其他肌肉嘅力 traps會involve左

鎖胛唔涉及 traps

都冇錯， 睇下你想追求 full extention 定time under loaded。記得每下activate 都要夾返就ok, 好似係

假膠

假你老母

我做就係個手直哂（其實都係keep 住有啲微曲）個陣，個膊頭都要係比力同個重量對抗，唔好比個重量扯埋個膊頭。

明白了，thanks

RDL 主練Lower Back 你笑死人咩

但係cable (low) row 本身就冇pulldown類咁target lat喎

mid trap & rhomboid算row類target muscle啦其實, 只係low row多d lats

Seated cable row係練lats架喎

我無講到仔細D姐，super-set 係唔同組合效果唔同
1）同一組肌肉 - 比該組肌肉最大刺激，消耗體力亦大
2）對抗性肌肉- 比你做另一組肌肉時，第一組肌肉可以休息
澎漲效果亦明顯
3）唔拿LAN 肌肉- 基本上係你好趕時間，無時間做GYM就幾個唔同肌肉群夾埋黎做

唔拿LAN 肌肉super 基本上係比你趕時間時做

主要練hamstring同glutes 輕啲下背就無咩感覺
當一set十下 我諗做到第7-8 個背就酸酸地 有啲攰
今日練完 返到去下背都keep住少少冤冤地咁

新手想問如果想增肌又想減肥
應該係做WT+帶氧
定做WT上左磅之後先減肥

落果時要慢，所以下背好難避免唔攰，但如果攰到上果下連屎忽都夾唔到就要減輕啲了

附上inbody test 跟左32堂pt既成果
唔知道之後跟返咁操得唔得呢

跟左32堂 幾錢
都係差唔多咁
Ps 你個名

$470/堂
1堂上30分鐘WT，頭果幾堂會叫我做30分鐘帶氧先走
之後就慢慢變左1個鐘WT

你比左萬幾蚊啲 濕尻pt
減得0.3kg 仲要無左0.1kg muscle
咁有錢啊ching
勸你唔好再搵啲pt喇

齋睇數字好似同一開始冇分別
當比錢學動作算啦，唔好再上啲濕鳩堂喇

得八星期新手增唔到肌都算，但肥都減唔到就真係有啲搵笨

原來係瘦底，當我無講過

我又無咁誇嘅 都仲傷到
主要好驚傷到下背好多嘢都做唔到
Btw發覺一講親deadlift用背定用腳就會嘈 上次好似又見過次

人人感受唔同，有時好似去左平衡宇宙咁

我仲係學生黎，屋企人幫手比錢架
好彩已經上完堂

基本上都學曬做機既動作，係爭free weight未學，但已經上曬啲堂喇

俾錢只做機？

屌你 仲要曬屋企人錢
自己做算喇

比萬五蚊學做機
兒家啲pt咁好搵架咩

free weight都有既，暫時free weight試過用bar推胸，2頭，
用dumbell拉背，飛膊，squat同lunges

自己做唔識個動作係點 因為啲發力既肌肉完全錯曬

叫ching教仲好
一係自學好x過

晒屋企人皮幾野上32堂，連free weights 都未識....你都比人昆得幾徹底

有時間做下part time 還翻啲錢比屋企人先諗減肥啦

你個名
唔係笑尻你 不過有邊個一開始做係識架 咪自己尻下尻下去做 自己做下research睇下youtube 留翻果萬五蚊買奶粉好過喇

大家都唔係想笑你 但你跟完32堂仲退步係咩玩法
想問下32堂 你玩咗幾多個月？

我仲貴過佢
5xx
不過無32堂咁多

free weights 有做 不過左搖右擺 話練熟左先做到

同埋想問多句
Squat今日都加咗重量 我做sumo
落嗰陣左腳 小腿痺咗一下 真係一下咁多
又未至於令我成個人無力collapse晒 但嗰下真係唔係幾舒服
右腳又無事
係太重定點先會咁

唔加重量又無進步 加咗又成日呢樣嗰樣有問題咁

學cable都算，如果學硬軌機，去到其他場其他機你可能又會唔識做

但係1x% bf 嘅新手，頭兩個月無咩變化又真係成日見，反而啲超肥超瘦先容易見到有效果

操野操到老母覺得我肥左
操到我都開始懷疑人生
但事實上肌肉量係有多到架喎

between佢地應該會覺得買奶粉仲曬錢，唔會買

sumo 無做開，幫你唔到，不過過程中會痺一痺應該係有某肌腱傷左，試下停兩星期再做同一動作睇下仲痺唔痺先

咩係硬軌機 新手唔識野

2個月，一個禮拜上2堂

固定軌跡嘅機，唔同牌子推落都有唔同感覺

你屋企人真係好錫你，生性啦

原來係咁

其實做gym既原因都係想睇下會唔會幫助到改善下濕疹，因為睇醫生都睇到真係懷疑人生

除此之外都想練返好個身形，着衫好睇啲，女朋友都睇到都開心啲

如果會食健身補品 , 其實濕疹會更嚴重

Giji?

let's fitness，應該冇乜人聽過

所以暫時唔考慮食，但supplement除左補充protein之外仲有咩用，我見百佳有賣果啲咩健身奶